Автомобиль массой $m = 1400\unit{кг}$ движется с постоянной скоростью $v = 90\unit{км/ч}$ по
прямолинейному горизонтальному участку дороги. При этом на колёса автомобиля передаётся от двигателя
мощность $P = 25\unit{кВт}$. Затем автомобиль въезжает на криволинейный горизонтальный участок дороги с
радиусом закругления $R = 350\unit{м}$ и движется с прежней скоростью. При каких значениях коэффициента
трения между колёсами и дорогой возможно такое движение автомобиля на:
\begin{enumcyr}
    \item прямолинейном участке;
    \item криволинейном участке?
\end{enumcyr}

Все колёса считать ведущими. Колёса не проскальзывают. Примите $g = 10\mcsq$.
\answer{$\mu \geqslant 0{,}07$, $\mu \geqslant 0{,}19$}
\tags{10, регион, механика, динамика, движение по окружности}